有冇師兄做過美資 ibank?

事源：在某平台，有個人 pm 我，叫我見工，個 post 叫Non-Officer, Trade Finance Services Representative 在某美資 ibank.
其實我心諗，自己非三大，唔識 trade 野，點解叫我 send CV. 所以我9send 咗份 CV 比佢

點知佢叫我去 interview?
有冇 Ching, 知做咩？係咪伏工？

利申：非3大， fg

買定點數啦

昆左你份cv就會潛水

利申：中過幾次伏

Agent?

但係佢約我 interview

唔係，係內部員工

咩意思？

Linkedin?

啲recruiter send mass message 你咁緊張

係呀

唔算 mass

人工有冇講？

睇完title都唔知係做乜

冇呀，要 negation

睇落像前線

Typical job activities include: reviewing, auditing, tracing, and researching trade finance documents, outstanding payments, amount discrepancies, returned/unpaid items and Letters of Credit renewal/maturity files; investigating and resolving customer inquiries; processing specialized trade finance transactions such as letters of credit, amendments, acceptances, collections reimbursements and advises, verifying and disbursing payments; reconciling and balancing letters of credit fees, liabilities, posted items; preparing and recording issuances, amendments, stand-by letters of credit, negotiations, and related trade finance correspondence. Problems encountered are of substantial variety and complexity requiring basic research to resolve.

似Customer Services，接電話/收email再做野，低級跟單文員

點解會係ibanking? 似commercial banking 多

樓上鋪掛

Boa有branch?

就係做trade finance。唔算前線（你應該唔洗跑數），但會直接同客人有接觸。通常係b2b
baml TEF有幾大就真係唔知。。。但叫做美資大bank, why not?

十幾年前賣咗啦boa asia, 可能係做借完錢即刻structure做產品賣出去嗰隻

點睇個jd 都似係做commercial banking，點都好過做retail bank，學既野專d，又唔駛對d師奶亞婆，前途好唔好真係睇自己造化，但boa應該無咩做

佢請我再講

我見其實做打雜野 在某平台見到

trade finance 同 trading 都唔識分 你都係瞓把啦7tau

咁老實講又唔係咩勁既工，但都有一定exposure，見左睇下情況無壞

你見到佢用boa email咁多數唔係呃，我都試過幾次無申請果間公司個position，間公司既hr主動email同電話黎問我有冇興趣

Trade finance都明顯係commercial banking野，jd仲有講corporate credit野，仲似

人如其命

之後呢？

有幾次，有d有應佢，有d無，有應果d最後有俾offer

我唔係做bank

試下無壞

利申：非三大 it 狗，屎忽撞棍入到

大學畢業都唔識串negotiation

唔該，師兄

咩位？

我認英文廢，諗住過去做墊屍底

佢請人幫手定請人黎炒？

依家都未請

一間預著個鬼佬in即刻收皮

我都收到interview，有冇人知果1個鐘做咩?

人誰冇錯，邊個冇試過串錯字

我睇到要背好多 law ，已經完

你指果1個鐘要你背law? 係咪會即刻test